url:http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/cong-dong/dau-chan/nuoc-mat-cua-ho-trong-nganh-cong-nghiep-du-lich-thai-lan-3457619.html
Tittle :Nước mắt của hổ trong ngành công nghiệp du lịch Thái Lan - VnExpress Du lịch
content : 
                     Trang chủ Thời sự Góc nhìn Thế giới Kinh doanh Giải trí Thể thao Pháp luật Giáo dục Sức khỏe Gia đình Du lịch Khoa học Số hóa Xe Cộng đồng Tâm sự Rao vặt Video Ảnh  Cười 24h qua Liên hệ Tòa soạn Thông tin Tòa soạn
                            © Copyright 1997- VnExpress.net, All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                         Hotline:
                            0123.888.0123 (Hà Nội) 
                            0129.233.3555 (TP HCM) 
                                    Thế giớiPháp luậtXã hộiKinh doanhGiải tríÔ tô - Xe máy Thể thaoSố hóaGia đình
                         
                     
                    Thời sựThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
    Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
		        24h qua
            Du lịch Cộng đồng 
                        Dấu chânTư vấnHỏi - Đáp
                                        Du Lịch 
                                        Dấu chân 
                                 
                                Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
						Thứ năm, 25/8/2016 | 12:03 GMT+7
|
						Nước mắt của hổ trong ngành công nghiệp du lịch Thái Lan												
					Những con hổ thường bị xích hoặc bắt nằm trong cũi 20 tiếng một ngày để phục vụ khách. Nhiều người còn nghi ngờ chúng bị cho dùng thuốc an thần để chụp ảnh đẹp hơn.
					Hổ bị nhốt phục vụ du lịch ở Thái Lan ngày càng tăng  /  Cặp tình nhân khóc thét khi bị hổ phá hỏng ôtô                    
	Theo báo cáo của nhóm bảo tồn động vật hoang dã của Anh (CWI), sau hai năm điều tra tại chùa Hổ, họ đã nhìn thấy mặt tối trong ngành du lịch hổ này. Những con hổ không chỉ được vuốt ve, mà chúng còn bị đối xử, huấn luyện một cách tàn nhẫn. 
	"Chùa Hổ thực chất hoạt động như một cơ sở bất hợp pháp để hổ sinh sản, và trao đổi với một trang trại hổ ở Lào. Một số con hổ non ban đầu có thể được tặng một cách hợp pháp. Nhưng phần còn lại đều được mang bán", CWI cho biết.
					Theo lời kể của một người đến thăm chùa Hổ vào năm 2010, những con vật nằm rải rác trong nhiều trạng thái nhận thức khác nhau và có vẻ như được cho dùng thuốc an thần. Một số nhân viên có thể lật ngửa người chúng để tạo dáng chụp đẹp hơn, trong khi người khác vẩy nước lên mặt những con hổ để chúng nhìn vào máy ảnh của du khách. Ảnh: Reuters.
	Do là nơi nuôi nhốt và thuần dưỡng hơn 150 con hổ, chùa Hổ ở Kanchanaburi là điểm du lịch nổi tiếng. Du khách tới đây có thể vuốt ve, chụp ảnh cùng chúng và cho hổ con uống sữa bình mà không sợ bị tấn công. Chính điều này đã khiến không ít người dấy lên nghi ngờ, chúng đã bị cho dùng thuốc an thần.
	Việc đối xử tàn nhẫn với những con hổ lên đến đỉnh điểm khi chùa Hổ bị cơ quan bảo tồn động vật hoang dã Thái Lan phát hiện 40 xác hổ non đông lạnh được cất giữ trong khu vực bếp vào ngày 1/6. Hoạt động kiểm tra và thu giữ bất ngờ này được triển khai sau khi cộng đồng quốc tế và các hội bảo vệ động vật liên tục lên án về tình trạng vận chuyển, nhập lậu, ngược đãi động vật tại Thái Lan.
					Các tổ chức bảo vệ động vật trên thế giới nhận định việc bắt những con hổ phục vụ cho ngành du lịch Thái Lan là một hành động tàn nhẫn, và kêu gọi mọi người tẩy chay loại hình du lịch này. Ảnh: Fractalenlightenment.
	Hai ngày sau khi phát hiện 40 xác hổ con, giới chức Thái Lan còn phát hiện ra hơn 20 bình rượu ngâm hổ cũng tại ngôi chùa này. Thông tin trên được ví như giọt nước làm tràn ly, đẩy sự bất bình và phẫn nộ của nhiều người lên đỉnh điểm.
	Không chỉ ở chùa Hổ, nhiều nơi khác tại Thái Lan, CWI cũng tin rằng chúng bị đối xử tàn nhẫn. Những con hổ thường bị xích hoặc bắt nằm trong cũi 20 tiếng một ngày để phục vụ khách. Chúng cũng bị các nhân viên đánh đập bằng gậy, các thanh kim loại. Đôi khi, các điều tra viên của CWI còn nhìn thấy chúng bị đấm, đá hoặc kéo đuôi một cách thô bạo.
	Các tour du lịch tới những địa điểm nuôi nhốt hổ đang rất phát triển ở Thái Lan. Tại chùa Hổ, mỗi ngày trung bình có khoảng 300 du khách ghé thăm. Vào những ngày cao điểm, con số có thể lên đến 900. Giá vé vào cửa để quan sát hổ là 300 baht (khoảng 193.000 đồng) một người.
	Cho đến trước khi xảy ra vụ bê bối hôm 1/6, chùa Hổ vẫn được mọi người biết đến là một nơi thiêng liêng, và cũng là chốn trú chân an toàn cho những con hổ. Hàng trăm con hổ trong chùa đều được người dân mang đến gửi hoặc được cứu thoát từ những kẻ săn trộm. Những con hổ ở chùa được các sư thuần dưỡng bằng tay không, hàng ngày ăn thịt gà, thịt bò chín.
	Không chỉ hổ, voi cũng là loài vật hoang dã mà Thái Lan sử dụng để phục vụ phát triển du lịch nước nhà. Chúng cũng bị đối xử tàn nhẫn để đem lại lợi ích cho người.
	Xem thêm Cuộc sống bi thảm của những con voi làm du lịch                        
									Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về dulich@vnexpress.net
                Thiên đường động vật
                    Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe (19/11)
                                             
                    Du khách mỏi tay câu cá khổng lồ tại Thái Lan (18/11)
                                             
                    Du khách thoát chết khi ngã ngựa ngay trước mặt sư tử (17/11)
                                             
                    Thoát lễ tạ ơn, gà tây sống như chó cưng trong khu bảo tồn (16/11)
                                             
                    'Gấu Bắc cực buồn nhất thế giới' có nhà mới (16/11)
                                             
                Xem thêm
            Xem nhiều nhất
                            'Thời gian biểu' du lịch Việt Nam bốn mùa đều đẹp
                                                             
                                Góc tối của lễ hội phụ nữ khoe ngực trần tại Tây Ban Nha
                                                                     
                                Cặp du khách Trung Quốc quan hệ tình dục trong công viên
                                                                     
                                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
                                                                     
                                Bí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm London
                                                                     
                 
                Ý kiến bạn đọc (0) 
                Mới nhất | Quan tâm nhất
                Mới nhấtQuan tâm nhất
            Xem thêm
                        Ý kiến của bạn
                            20/1000
                                    Tắt chia sẻĐăng xuất
                         
                                Ý kiến của bạn
                                20/1000
                                 
                Tags
                                    Du khách
                                Du lịch
                                Chùa Hổ
                                Thái Lan
                                Anh
                                Hổ
                                Nước mắt
                                Tour
    Tin Khác
                                                     
                            Diễm My ăn trưa, trồng rau cùng người dân Hội An
                                                             
                            Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe
                                                             
                                                     
                            Đồi cỏ hồng Đà Lạt biến thành cỏ tuyết sau một đêm
                                                             
                            Kỷ niệm hài hước với toilet trên đường du lịch
                                                             
                                    Hành khách phát hiện gián trong bữa ăn chay trên máy bay
                                                                             
                                    Vợ chồng Thu Phương nếm 'bún chửi' Hà Nội
                                                                             
                                    Du khách mỏi tay câu cá khổng lồ tại Thái Lan
                                                                             
                                    Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
                                                                             
                                    Cặp du khách Trung Quốc quan hệ tình dục trong công viên
                                                                             
                                    Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
                                                                             
                                    Khách Tây nói người Việt bấm còi xe như chơi nhạc
                                                                             
                                    Giây phút kinh hoàng của chàng trai thoát chết trong lễ hội 'bò đuổi'
                                                                             
                                    Cách tiêu tiền của khách Trung Quốc và sự khác biệt về đẳng cấp
                                                                             
                                    Hòn đảo chỉ phục vụ khách VIP ở Philippines
                                                                             
        Khuyến mãi Du lịch
		  prev
		   next
                                Tour Campuchia 4 ngày giá chỉ 8,7 triệu đồng
                                        8,700,000 đ 10,990,000 đ
                                        02/11/2016 - 26/01/2017                                    
                                                                Hành trình Phnom Penh - Siem Reap 4 ngày, bay hãng hàng không quốc gia Cambodia Angkor Air, giá chỉ 8,7 triệu đồng.
                                Tour Phú Quốc - Vinpearl Land gồm vé máy bay từ 2,9 triệu đồng
                                        2,999,000 đ 4,160,000 đ
                                        16/11/2016 - 30/12/2016                                    
                                                                Hành trình trọn gói và Free and Easy tới Phú Quốc với nhiều lựa chọn hấp dẫn cùng khuyến mại dịp cuối năm dành cho 
                                Vietrantour tặng 10 triệu đồng tour Nam Phi 8 ngày
                                        49,900,000 đ 59,900,000 đ
                                        21/10/2016 - 01/12/2016                                    
                                                                Tour 8 ngày Johannesburg - Sun City - Pretoria - Capetown, bay hàng không 5 sao Qatar Airways, giá chỉ 49,99 triệu đồng.
                                Tour Nhật Bản đón năm mới giá chỉ 28,9 triệu đồng
                                        28,900,000 đ 35,900,000 đ
                                        17/11/2016 - 14/12/2016                                    
                                                                Hành trình sẽ đưa du khách đến cầu may đầu xuân ở đền Kotohira Shrine, mua sắm hàng hiệu giá rẻ dưới lòng đất, tham 
                                Tour ngắm hoa tam giác mạch từ 1,99 triệu đồng
                                        1,990,000 đ 2,390,000 đ
                                        08/10/2016 - 30/11/2016                                    
                                                                Danh Nam Travel đưa du khách đi ngắm hoa tam giác mạch tại Hà Giang 3 ngày 2 đêm với giá trọn gói từ 1,99 triệu đồng.
                                Tour Hải Nam, Trung Quốc 5 ngày giá từ 7,99 triệu đồng
                                        7,990,000 đ 9,990,000 đ
                                        19/10/2016 - 07/12/2016                                    
                                                                Hành trình 5 ngày Hải Khẩu - Hưng Long - Tam Á khởi hành ngày 1, 8, 15, 22, 29/11 và 6, 13, 20, 27/12, giá từ 7,99 triệu đồng.
                                Giảm hơn 2 triệu đồng tour Nhật Bản 6 ngày 5 đêm
                                        33,800,000 đ 35,990,000 đ
                                        01/10/2016 - 31/12/2016                                    
                                                                Hongai Tours đưa du khách khám phá xứ Phù Tang mùa lá đỏ theo hành trình Nagoya - Nara - Osaka - Kyoto - núi Phú Sĩ - Tokyo.
        Việt Nam
         
                Quán bún măng vịt mỗi ngày chỉ bán một tiếng
                        Nằm sâu trong con hẻm nhỏ trên đường Lê Văn Sỹ quận Tân Bình, TP HCM, quán bún vịt chỉ phục vụ khách từ 15h30 và đóng hàng sau đó chừng một tiếng.
            Bắc Trung Bộ hút khách Thái Lan để vực dậy du lịchViệt Nam đứng top đầu khách chi tiêu nhiều nhất ở Nhật BảnKhông gian điện ảnh đẳng cấp tại Vinpearl Đà Nẵng
         Gửi bài viết về tòa soạn
        Quốc tế
         
                Những câu lạc bộ thoát y nóng bỏng nhất thế giới
                        Những cô nàng chân dài với thân hình đồng hồ cát, điệu nhảy khiêu gợi, đồ uống lạnh hảo hạng và điệu nhảy bốc lửa trong các câu lạc bộ thoát y luôn kích thích các giác quan của du khách.
            Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúaBí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm LondonNgã xuống hồ nước nóng, du khách chết mất xác
        Ảnh
         
                             
            Diễm My ăn trưa, trồng rau cùng người dân Hội An
            Diễn viên Diễm My đã có dịp dùng bữa cùng một cặp vợ chồng ở làng Trà Quế, Hội An, trước khi thực hiện bộ ảnh "Vẻ đẹp không tuổi" cùng nhiếp ảnh gia Pháp.
                                     
                Đồi cỏ hồng Đà Lạt biến thành cỏ tuyết sau một đêm
                                     
                Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
        Video
         
            Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe
            Đoàn du khách được một phen hú hồn vì gặp đàn voi khi thăm một khu bảo tồn thiên nhiên tại châu Phi.
                Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới
                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
        Bình luận hay
					Trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Về đầu trang
                     
								  Thời sự
								  Góc nhìn
								  Pháp luật
								  Giáo dục
								  Thế giới
								  Gia đình
								  Kinh doanh
							   Hàng hóa
							   Doanh nghiệp
							   Ebank
								  Giải trí
							   Giới sao
							   Thời trang
							   Phim
								  Thể thao
							   Bóng đá
							   Tennis
							   Các môn khác
								  Video
								  Ảnh
								  Infographics
								  Sức khỏe
							   Các bệnh
							   Khỏe đẹp
							   Dinh dưỡng
								  Du lịch
							   Việt Nam
							   Quốc tế
							   Cộng đồng
								  Khoa học
							   Môi trường
							   Công nghệ mới
							   Hỏi - đáp
								  Số hóa
							   Sản phẩm
							   Đánh giá
							   Đời sống số
								  Xe
							   Tư vấn
							   Thị trường
							   Diễn đàn
								  Cộng đồng
								  Tâm sự
								  Cười
								  Rao vặt
                    Trang chủThời sựGóc nhìnThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
                            © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                            VnExpress tuyển dụng   Liên hệ quảng cáo  / Liên hệ Tòa soạn
                            Thông tin Tòa soạn.0123.888.0123 (HN) - 0129.233.3555 (TP HCM)
                                     Liên hệ Tòa soạn
                                     Thông tin Tòa soạn
                                    0123.888.0123 (HN) 
                                    0129.233.3555 (TP HCM)
                                © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                                ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                     
         
